\subsection{Описание алгоритма факторизации}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
Алгоритм факторизации на основе квадратичного решета описан в работах 
\cite{menezes,crand,cohen,silverman,seibert,vasilenko}. \\
Он развивает идею, использующуюся в методе Диксона:
\begin{equation}\label{base}
  a^2 - b^2 = (a+b)(a-b)=N 
\end{equation}

\par Если существуют числа $a$ и $b$, такие, что $a^2-N=b^2$ и $a \neq \pm b$ mod $N$, тогда $gcd(a \pm b,N)$ делит N.
Рассмотрим многочлен $Q(x) = (Ax + B)^2 - N$. Если нам удалось найти такие значения $x_1, ..., x_m$, что $\prod_{i=1}^m(Ax_i + B)^2 = b^2 \mod N$, то используя (\ref{base}) можно найти делитель $N$.\\

\par B-гладким (B-smooth) числом называется число, все простые делители которого меньше заданного B.
\begin{equation}\label{factorization}
  u = \prod_{i=1}^m p_i^{\alpha_i}\hspace{20pt} p_i < B,\hspace{10pt} (i = 1,...,m)
\end{equation}

\par Заметим, что $a^2 = (Ax + B)^2 = b^2 \mod N$ и если некое простое число $p$ делит b, то $(Ax + B)^2 = N \mod p$, то есть $N$ является квадратичным вычетом по модулю $p$. Выберем $B$, сформируем базу простых чисел меньших $B$, для которых $N$ является квадратичным вычетом, и будем искать B-гладкие числа среди значений многочлена $Q(x)$. \\

\par Пусть выбрано $h$ простых чисел и найдено $h$ B-гладких чисел. Рассмотрим вектора экспонент B-гладких чисел, составленных из значений $\alpha_i$ (формула (\ref{factorization})). Если произведение нескольких B-гладких чисел является полным квадратом, сумма соответствующих векторов экспонент будет содержать только четные элементы, то есть будет равняться нулевому вектору по модулю 2.\\

\par Таким образом, для нахождения чисел $x_1,...x_m$ необходимо найти нетривиальное решение однородной системы уравнений $Lx = 0 \mod 2$, где матрица $L$ - матрица, столбцами которой являются вектора экспонент B-гладких чисел.\\
\pagebreak

\par Алгоритм факторизации:
\begin{enumerate}
  \item Выбрать границу $B$.
  \item Сформировать факторную базу $FB$: $p_1, ...,p_m$:
  \begin{enumerate}
    \item Установить $p_1 = -1$.
    \item Найти все простые числа $p_i < B$, для которых выполняется $n^{(p_i-1)/2} = 1 \mod p_i$ (символ Лежандра $\left( \frac{N}{p} \right) = 1$).
  \end{enumerate}
  \item Выбрать коэффициенты $A$ и $B$ многочлена $Q(x)$ и интервал просеивания $(-M; M)$.
  \item Найти $m$ В-гладких чисел с помощью процедуры просеивания.
  \item Построить матрицу $L$, столбцами которой являются векторы экспонент каждого найденного B-гладкого числа по модулю 2.
  \item\label{search_lz} Найти нетривиальное решение системы $Lx = 0 \mod 2$.
  \item Вычислить $a$ и $b$:
  
  \begin{align}
    & a = \prod_{i=1}^m(Ax + B)^2 \mod N \\
    & b = \sqrt{\prod_i [(Ax + B)^2 - N]} \mod N = \prod_i p_i^{\sum_j \alpha_{ij}/2} \mod N,
  \end{align}
  \begin{equation*}
    p_i \in FB,\hspace{10pt} 0 < i <= m,\hspace{10pt} 0 < j <= m
  \end{equation*}
    
  \item Если $a = \pm b$ mod $N$, перейти на шаг \ref{search_lz}.
  \item Иначе, вычислить $gcd(a \pm b, N)$.
\end{enumerate}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
